滙控CEO信300萬人簽名撐 聲稱只服務顧客 卻按警要求凍許智峯賬戶

《蘋果》FB製圖

...
英國國會的外交事務委員會香港時間周三（26日）晚上10時半舉行正式會議，就滙豐銀行凍結已流亡英國、前立法會議員許智峯銀行戶口一事要求滙豐控股行政總裁祈耀年（Noel Quinn）解釋。

祈耀年指，若滙豐不凍結許的戶口，將觸犯刑事罪行，波及營運牌照。議員斥他只求合法，不問道德，協助中共打壓香港。議員要求祈耀年回應滙豐高層王冬勝為何於去年參與力挺港版國安法的聯署，祈耀年引用左派的數字，指聯署多達300萬人簽署，聯署只是想香港恢復秩序，又斥反修例運動的部份抗議行動是「暴動」。

許智峯會後表示不接受滙豐高層之解釋，稱其一直未提出凍結戶口的法律依據及是否合乎程序。他批評祈耀年多次表示不適合政治表態，但卻表明支持《國安法》。許形容祈耀年指「300萬聯署撐《國安法》」之言論是「荒謬」，並呼籲國際社會制裁滙豐及相關涉案人員，讓滙豐為打壓香港的自由付出代價。
...

我係記得721同區選大勝

匯豐：我係中立不過奶共

鳩熔有1000萬人簽名

中立地奶共

英國都要學下乜叫 Distrust and Verify 拎返 common law d 乜乜 test 物物 test 用都唔夠，要 distrust 先

其實過咗成年都唔明?總之奶共就係中立持平，反共就係將事情政治化

香港後生仔已經放棄匯豐好耐